共產黨：譴責有人對選舉主任進行惡意對待的行為

政府重申選舉主任職責並譴責有人對選舉主任進行惡意對待的行為
＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊＊
政制及內地事務局發言人今日（七月二十七日）表示，留意到近日社會有不少討論，甚至質疑部分選舉主任要求是次立法會換屆選舉已報名的候選人提供進一步資料以確認他們的參選資格。

就有關情況，政制及內地事務局重申，根據現行選舉條例，選舉主任有權依法決定個別報名的參選人是否符合相關候選資格。在確認候選人的參選資格前，選舉主任會按情況，諮詢相關政策局和部門，包括律政司、政制及內地事務局等的意見，並在有需要時按《選舉管理委員會（選舉程序）（立法會）規例》要求參選人提供其認為適當的額外資料，以令其信納候選人有資格獲提名或該項提名為有效。

此外，政制及內地事務局亦注意到有個別人士在社交媒體上發放一些含羞辱性內容的言論，對選舉主任造成人身攻擊，並肆意「起底」，政制及內地事務局對有關行為予以嚴厲譴責。

發言人說：「選舉主任依法行使其法定職能，絕不應受到任何不合理和羞辱的言論針對。我們會將有關惡意的行為轉介個人資料私隱專員公署、警方等跟進，包括主動聯絡涉及『起底』內容的平台營運商要求移除相關連結，並要求涉事平台刊登警告字句說明『起底』行為有機會觸犯《個人資料（私隱）條例》等。」

發言人重申政制及內地事務局會繼續全力支援選舉主任依法履行職責。

完
2020年7月27日（星期一）
香港時間20時48分

汪汪汪 !
完 !

你dq完人跟住比人話針對你？
行得正企得正。。

抗疫反應就IE
選舉反應就快過超過電腦

級

証明方向正確

***

Ok唔使講咁多 外國睇到就得

起咩底呢？嗰啲資料本身公開

政治綁架社會民生